<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>J. Alonso Guerra</title><link>/es/</link><description>Recent content on J. Alonso Guerra</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 10:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dominando Worker Pools en Go: Guía Práctica</title><link>/es/post/2026-02-14-golang-worker-pools/</link><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:00:00 -0500</pubDate><guid>/es/post/2026-02-14-golang-worker-pools/</guid><description>&lt;p&gt;Si has trabajado con Go por algún tiempo, probablemente llegaste al punto donde lanzar una goroutine por tarea empieza a sentirse mal. Quizás estás golpeando rate limits de APIs, agotando conexiones de base de datos, o simplemente viendo cómo tu uso de memoria escala sin control. Ahí es donde entran los &lt;strong&gt;worker pools&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un worker pool es un patrón de concurrencia donde un número fijo de goroutines (workers) procesan tareas desde una cola compartida. Te da &lt;strong&gt;paralelismo controlado&lt;/strong&gt; — la capacidad de hacer muchas cosas a la vez sin hacer &lt;em&gt;todo&lt;/em&gt; a la vez.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Acerca de</title><link>/es/about/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/es/about/</guid><description>&lt;p&gt;Hey! Soy &lt;strong&gt;J. Alonso Guerra&lt;/strong&gt;, ingeniero backend colombiano. Llevo varios años construyendo sistemas distribuidos y aplicaciones cloud-native con &lt;strong&gt;Go&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me apasiona diseñar sistemas que manejen escala real — desde plataformas de mensajería que procesan millones de interacciones diarias hasta motores de facturación con procesamiento de eventos en tiempo real. Disfruto el reto de hacer las cosas rápidas, confiables y elegantes por dentro.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="qué-hago" id=qué-hago&gt;
 
 &lt;span class="me-2"&gt;Qué hago&lt;/span&gt;
 &lt;a href="#qu%c3%a9-hago" class="anchor text-muted"&gt;&lt;i class="fas fa-hashtag"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Actualmente trabajo como &lt;strong&gt;Senior Backend Engineer&lt;/strong&gt; en &lt;a href="https://ipcom.ai/"&gt;Ipcom&lt;/a&gt;, donde diseño arquitecturas event-driven en GCP, construyo sistemas de reportes en tiempo real y lidero el desarrollo backend de plataformas de voicebot con IA. Antes de eso, trabajé en modernización de microservicios para &lt;a href="https://amaris.com/"&gt;Falabella&lt;/a&gt; (uno de los retailers más grandes de Latinoamérica) y construí plataformas de seguridad digital en &lt;a href="https://virtualpadlocks.com/"&gt;Virtual Padlock&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Archivo</title><link>/es/archives/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/es/archives/</guid><description/></item></channel></rss>